【給十年後的我】中二女生作文感動網民：走出半生，歸來仍是少年

「這十年來做過的事，能令你無悔驕傲嗎？」

北京一名中二女學生，日前寫了一封信《願你》，給未來的自己，希望自己「平安無事地度過青春期，但別平安無事地度過青春」。老師點評「每一句都是那麼舒暢，就像泉水在心間流淌。」文章被上傳至網上，引起無數網民共鳴

親愛的自己：

我不知道為什麼寫信給你，更不知道你何時能收到這封信，在這裡有些願望寄托於你。

首先願你平安無事地度過青春期，但別平安無事地度過青春。你不是他們口中的乖乖女，這點我比誰都清楚，你有時候果斷、激動甚至有點「草莽精神」的意思，著實讓我嚇了一跳。

願你的世界裡天天都是好天氣。即便忘帶傘也要告訴自己：寶寶今天偏要淋雨！原來驅趕陰霾的太陽是明媚的自己。

願你的成熟不是被迫。學著笑而不語，學著承認不相信，學著接受不盡人意。我知道，你是個急性子，但請慢慢來，不著急。

願你擁有好運氣。對一切充滿感激，喜歡美好，也喜歡自己。你笑起來有一顆虎牙和一個酒窩，這點很好。

願你有盔甲也有軟肋。善良得有原則，感性得有底線。對可惡的，就該連本帶利地還擊。兇狠之後別失禮儀：對不起弄傷了你，可我是個女孩子我必須保護好自己。

願你不饒點滴，不饒自己。以後想有選擇權的話，從現在開始好好學習。你所做的一切都不為誰，所以一切後果別找理由，獨自承擔。

願你一生努力，一生被愛。在最糟糕的那天和注定的人撞個滿懷。也許你二十歲時會墜入愛河，但千萬別淹死了。愛不到的人就別等了，千萬別把尊嚴弄丟了，找個願意陪你虛度光陰的一起老去吧。

願你活成自己想成為的模樣。不必取悅任何人也不無故討厭某個人。你總是偷偷在意其他人的看法眼光，為此我十分苦惱。希望你明白，無所謂的東西不用放在心裡，他或她的言論權當呼嘯而過的耳旁風罷。

願你付出甘之如飴，所得歸於喜歡。不甘平庸，是你。有人說你好強，我怎麼沒發現，好吧，我也並不完全了解你。只是別累著自己，哪怕收獲多麼豐盈。

願你道路漫長（老師批改：可以走過長長的路），有的是（老師批改：豐盈的）時間發生故事。若沒有人陪你顛沛流離，便以夢為馬，隨處可（而）棲。

願你在最無趣無力的日子仍對世界保持好奇。撐不住了就先（去）睡一覺，等等再說。還有人在愛你，你憑什麼辜負他們選擇放棄。（老師批改：世界很大，隨時都會綻放奇跡。）

願你有高跟鞋但穿著球鞋。願你一輩子下來心上沒有補丁，願你的每次流淚都是喜極而泣，願你精疲力盡時有樹可倚，願你釋懷後一身輕，願你走出半生，歸來仍是少年。

不覺寫了這麼多，希望你別讓它們都變成空話。我是不是太注重「以後」了？未來是什麼樣的就交給未來的自己回答吧，誰知道明天會發生什麼，你知道嗎？

祝：

一生久安 歲月無擾！

曾經的你

🤗🤗🤗